研究：一帶一路恐加速全球入侵物種散播

研究：一帶一路恐加速全球入侵物種散播

外來入侵物種自國際貿易出現後即已存在，時間有數世紀之久；但研究人員 24 日警告，中國規劃的新貿易路徑、橫跨 123 國的一帶一路，可能加速這類物種的散播。

中國在 5 年前提出一帶一路倡議，力求涵蓋地球約一半地區，將亞洲、歐洲、非洲和中南美洲連成一氣。

中國科學院研究員李義明數年前對北京承諾這將是項「環保」倡議感到懷疑；尤其這將對兩棲動物、爬行動物、鳥類和哺乳動物造成何種影響？李義明告訴記者：「也許當局的主要注意焦點是在農業病蟲害，至於入侵物種則不是熱議話題。」

李義明和中國及英國的同僚在《當代生物學》（Current Biology）期刊 24 日刊登的研究報告中，找出了 14 個入侵物種的入侵熱點。

這些熱點遍布各大陸，包括印尼、越南、菲律賓、地中海部分地區、智利南部及加勒比海地區。

係咪蝗蟲

支那人唔會理
佢地眼中只會有錢

中國人就係入侵物種